京或要求引渡 追殺沽空機構

京或要求引渡 追殺沽空機構

記者黃嘉瑜（小圖）曾被內地以藏毒為由迫使交出採訪片段。

股市容易大上大落，在涉及龐大利益情況下，內地可發生種種匪夷所思行為。沽空在香港是正常的市場行為，但2015年A股股災時，內地為救市，發明「惡意沽空」罪名，由公安部加以嚴打。

相關新聞：吹哨者遭滅聲 市場千瘡百孔

加籍華人赴河南調查被捕

之後公安部宣稱，破獲俄羅斯公司伊世頓惡意做空案件，非法獲利超過20億元人民幣，主事人最終判刑五年，並沒收所得。如果《逃犯條例》修訂，日後在香港「惡意沽空」內地股份，可能要面臨更大風險。

內地向來視沽空機構為眼中釘，曾有利用刑事控罪對付沽空機構的前科。在2012年，在沽空機構EOS Funds任職的加拿大華裔股票分析師黃昆，前往河南調查在美國上市的希爾威礦業於洛陽礦區是否造假，被公安拘捕，其後被控損害商譽等罪名，判監兩年。

目前在市場運作的沽空機構，包括渾水、匿名分析等，均極低調神秘。這些基金雖然在境外運作，但在調查內地上市公司時，均不可避免會留下痕迹。如果香港通過《逃犯條例》，日後內地可以「追殺」到香港，要求引渡相關員工，將令沽空機構絕迹香港。

沽空機構的作用在股票市場向來有極大爭議，一方面，沽空機構是在做好沽空部署後才發表唱空報告，令普羅股民蒙受損失；另一方面，亦可令股市去蕪存菁，造假股、老千股早日被踢爆，是令股市保持健康的重要一環。

上一則
上一則
吹哨者遭滅聲 市場千瘡百孔

下一則
下一則
「國家隊」爆醜聞 記者人間蒸發

吹哨者遭滅聲 市場千瘡百孔
「國家隊」爆醜聞 記者人間蒸發
財經專題：記者親述北上偵查被屈藏毒揭國企黑幕恐繫獄 港媒難抗送中例

以後評級A股只有BUY同STRONG BUY兩個評級